Tuli ette Ahja möisa mötsa walitsuse asemik Kusta Klaus ja kaebas: Jaan Rebase ja Josep Andersoni kari on möisa kasu mötsas olnud, ning nöudis 10 rubl. kahjutasumiseksl
Jaan Rebane ja Josep Anderson ei salgawad seda, et neil kumbalgil 4 elajad kiiniga sinna on jooksnud.
Möistus: Jaan Rebane ja Josep Anderson peawad kumbgi 1 rubl. 8 pääwa sees mötsa walitsuse hääks maksma.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Kusta Iwanthal XXX Kotta Wossmann  XXX Peter Torg XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
